\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo Geral do Trabalho}
Construir um ambiente para o monitoramento do gado do IFC Araquari, a partir do deslocamento do animal no pasto. 

\subsection{Objetivos Específicos}

\begin{itemize}
\item Coletar trajetórias do gado através de um aplicativo para dispositivos móveis;
\item Modelar uma base de dados para armazenar as trajetórias, bem como outros dados georreferenciados utilizando o PostgreSQL com a extenção geográfica PostGIS;
\item Desenvolver um sistema web que permita a consulta de informações sobre o gado a pratir de suas trajetórias, devendo estas ser visíveis em um mapa;
\item Analisar os dados de movimentação do gado através da similaridade de forma de trajetórias;
\item Manter histórico de observações da análise supervisionada realizada pelos profissionais especializados. 
%\item Analisar o comportamento do gado a partir de suas trajetórias.
\end{itemize}